===== Jesus Is Risen [41-05] Yesu Amefufuka =====

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-41-05.jpg?nolink&}}

When the women arrived at the tomb, the **angel** told them, “**Do not be afraid**. **Jesus** is not here. **He has risen from the dead**, just like he said he would! Look in the **tomb** and see.” The women looked into the tomb and saw where Jesus' body had been laid. His body was not there!

Wakati wanawake waliwasili katika kaburi, **malaika** akawaambia, "**Msiogope. Yesu** hayuko hapa. **Yeye amefufuka kutoka kwa wafu**, kama alivyosema angeweza! Angalieni kwa **kaburi** ili muone." Wanawake walichungulia kaburini, na wakaona mahali mwili wa Yesu ulikuwa umelazwa. Mwili wake haikuwa pale!
===== Important Terms (Maneno ya Muhimu): =====

  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:angel|angel (malaika)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:jesus|Jesus (Yesu)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:raise|risen (amefufuka)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:death|dead (amekufa)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:tomb|tomb (kaburi)]]**
===== Translation Notes (Maelezo ya Tafsiri): =====

  * **Do not be afraid**  - That is, "Stop being afraid." An angel shining like lightning was a frightening sight!
  * **Msiogope**  - Hiyo ni, “wacheni kuogopa.” Malaika anayeng'aa kama umeme alikuwa mtazamo wa kutisha!
  * **He has risen from the dead**  - This could be translated as, "He has come back to life."
  * **Yeye amefufuka kutoka kwa wafu**  - Hii inaweza kutafsiriwa kama: "Yeye amerudi kwa maisha."
**[[:sw:obs:notes:frames:41-04|<<]] | [[:sw:obs:notes:41|Up]] | [[:sw:obs:notes:frames:41-06|>>]]**
